拒引入新科技捕鼠 食環：香港老鼠叻過外國

4小時前8.2K
即時要聞

食環署代表在立法會上指，香港老鼠比外國聰明，認為外國科技在港未必有用。

立法會食物安全及環境衞生事務委員會今日開會，討論政府防治蟲鼠的成效。被問到香港會否引入新科技捕鼠時，食環署防治蟲鼠主任主管李明偉表示，本港市區的老鼠比外國的野鼠聰明，即使在外國盛行的滅鼠科技，套用在本港亦未必見效。

早前本港出現全球首例、經老鼠傳染人類的戊型肝炎個案，議員不滿政府部門互相卸責。民建聯陳恒鑌指，現時食環署依靠鼠餌被老鼠咬食的次數，來判斷鼠患程度，未能反映現實。而熱血公民鄭松泰和民建聯鄭泳舜則分別透露，收到荃灣福來邨及何文田愛民邨的居民投訴，不滿該區鼠患嚴重，批評房署和食環署跟進不足，互相卸責。

食環署回應指，用鼠餌監察鼠患，非香港獨有，歐洲部分國家都用同樣方法，但署方亦樂意嘗試新方法，包括在街市和後巷，安裝夜視鏡監察系統。而署方過去一年，亦已增加近20%人手，專責防治蟲鼠，而年尾亦會挑選兩條公共屋邨，試行小區滅鼠行動，如果成效顯著，則會擴展規模。

對於有議員建議引入新科技，提高滅鼠成效，食環署防治蟲鼠主任主管李明偉指，本港市區的老鼠比外國的野鼠聰明，即使在外國盛行的滅鼠科技，套用在本港亦未必見效。他又指，署方曾在一個街市試行氣壓槍捕鼠，但成效不顯著。

所以連立法會都要留返個議席畀滅鼠專家

如果港鼠唔係聰明，唔通班柒頭高官聰明咩，咁嘅廢話都可以講出口

荃灣同深水埗應該係重災區

香港政府對付唔到蝗蟲
連老鼠都搞唔掂
唔係香港老鼠叻過外國
係香港政府班蛀米大蟲蠢撚過人 咁撚樣既理由都up得出

下次香港世界第一既post又可以多樣野講

HKNOIT
用人去捉就得

啱啊，香港老鼠仲識講英文，嗌Super添

市區老鼠正常應該係聰明d?
外國個套又真係未必完全岩香港
不過試下冇壞
香港真係好多老鼠
再落去就黎同曼谷有得fight

氣壓槍捕鼠...
即係打cs咁 !?

老鼠都有得中或贏

憑咩判斷

食環有d藥餌係用密實袋包住

香港連老鼠都精d

兩句野都唔撚合邏輯
愈叻唔係愈要先進技術咩

不過基層有鼠患都唔關佢地事
反正依家冇問責制，糧係咪都照出

係咪又係政府d濕鳩野
驚比人投訴話小朋友會食呀咩咩咩個d

公務員

香港公務員比外國的蠢

唔係老鼠叻，只係你班人蠢。

有無用係你話嘅咩，點解唔正經測試吓攞啲數據出嚟？

你槍法屎啫

香港老鼠叻撚過你班詐死既柒頭食環呀

應該呢種

呢隻真心正
睇親d片都好治癒

水車就即刻引入

好似幾正咁
點解香港唔用

同好

仲有呢個channel
真正air rifle night vision

開耳筒聽，啲氣槍拉雞ASRM聲好正

香港官員最叻掩耳盜鈴

d街市連d商販養貓滅鼠都唔比

根本貓好快就滅撚哂d鼠

呢個政府真係算9數啦

深水埗d老鼠 成精咁濟 知你驚 仲會行埋黎 大大隻 夠鐘就開餐

按死老鼠每隻比錢
咁咪全城滅鼠
係短期又快既方法
到時紙皮冇人要
婆婆去曬捉老鼠

我住個到本身有cat,一隻老鼠都無，之後比食環捉走哂，開始見到有老鼠

自己培植老鼠換錢
Fatfat了

所以係短期

一隻貓一晚可以捉十幾隻鼠

放狗都得

美國農夫放狗捉田鼠

咁啲老鼠真係好聰明

聞鬼到咩

Sad but true
英國不論蚊定老鼠都好撚豬，又慢
老鼠唔識搵路跑，速度又慢
蚊仲on9，香港啲蚊你望到佢嗰下已經飛走，可以成晚都打唔到 英國啲蚊唔止慢，你放隻手指係佢隔離佢都唔郁，照吸血
我覺得同香港一見就要殺有關，我見過N次啲鬼佬係趕走佢，唔係打死佢

咁你又引外國用鼠餌

食環署算唔算係最廢嘅政府部門？

香港人成日亂掉垃圾做極都有啦

日光日白都週街走 唔驚人 周不時見到車扁老鼠屍

街市貓唔多識捉的 親眼見過有d成隻貓咁大

香港啲老鼠有冇咁勁, 攪咗百幾二百年都滅唔到

D老鼠愈生愈大隻
成個身愈黎愈長

咁都有負皮

淘寶都有大把
甚至diy都有用過食環d垃圾籠 老鼠藥

食環捉啊婆就叻 捉老鼠？不了

啲大陸人咁撚污糟

食環唔見得就係司馬懿
但佢地當左D老鼠係諸葛亮

係因為香港d貓義工捉哂d貓去閹
d貓閹完唔撚會捉老鼠咋屌你成班義工老母

我有聽過d 街市佬話老鼠膠已經無用, 因為d 老鼠識得舖野上去先拎走d 食物

咁L 醒?!

睇完呢兩條片好正 夜晚好似打機咁 射極仲有

見佢有d喵頭射 隻老鼠竟然唔係即死 係把槍廢定點

貓係無得訓練?

唔叻就死哂啦

戇鳩理由

捉到行唔郁既阿婆阿伯咪叻囉
識行識走既老鼠? 不了

我估冇射中腦，只射中面頰，痛死

On9

屌你捉撚曬d貓就緊係多老鼠啦

曾鈺成

多撚到
只係不停掘緊同一個位

成塊田咪

淘寶抄左人個Idea出實物賣十幾蚊 香港唔知work唔work

其實係佢地蠢撚過豬. 唔識用新科技所以唔引入

射中頭係即死
仲郁只係反射動作

香港地講醒
邊個夠班膠官醒？
老鼠你唔啱啦 醒得滯

港鼠係咪叻過外國我唔知 但就肯撚定叻過食環d人

香港政府廢過外國政府

我DIY左大量 老鼠陷阱 唔知有冇人會要？本身想捉樓下老鼠

依家無晒

最醒果隻一定係鼠王芬啦

屌，食環幾時做埋老鼠專家，咁都知香港老鼠叻過外國

想做少d野

話養貓捉老鼠嗰堆
而家香貓大部份唔識捉老鼠，全部都係食城市食物，只有野外生存嗰堆先識捉，而且有貓存在有時更影響滅鼠，啲老鼠唔敢落地匿曬喺天花電線槽水管，食唔到bait
而且貓蝨同鼠蝨基本上可以同時喺呢兩種動物身上寄生，貓體積大變相可以carry更多呢啲有病嘅寄生物，帶得更遠

用壓縮co2放係個機關度

當隻老鼠碰到個機關就啪死佢

參考資料：

第一步都係做返好清潔同保持衛生

養過貓/鋪頭貓就知
佢地只會當老鼠係玩具 而唔係獵物
真係好有野性既貓先會殺隻老鼠

食環確友根本勁撚hea

香港政府蠢撚過隻豬

香港地連隻老鼠都叻過人

屌
過澳洲睇下d老鼠先啦

點止，仲有音樂噴泉添呀。

百幾年前鼠疫試過啦，結果貪錢嘅人會引入老鼠換錢

啲官就蠢過外國

係養老鼠

外國d蛇蟲鼠蟻全部都大而無當

YouTube睇過外國直頭有成隊人揸槍夜晚喺農場同垃圾站滅鼠，捕個位等老鼠出嚟狙擊，一晚打死200隻，超治癒

如果得一個星期限期呢
大陸人可以參加
但過關前要先申請
過關後過搜身
1隻老鼠50大元

一個半個嘅錢唔夠畀運費 數量少嘅自製啦

袋鼠下話

啱呀，一日周街垃圾一日都係嘥氣
公民意識太差

我屋企近排有隻老鼠
係大隻坑渠老鼠
咁我就買左塊老鼠板返呢諗住捉佢
但次撚次都捉唔到
但有次捉左隻細既家鼠
心諗點撚解捉唔到隻大
到最後我的起心肝就錄低左條片
原撚來佢好撚醒咁避開哂d板
重比條撚樣咬爛左包出前一丁

仲有隻老鼠曾

認同，卡加利老鼠好笨

由今日起唔再捕抓流浪貓
三年後老鼠數量可減半

人唔笑狗都吠

創科局死左去邊？又去左同喬布斯握手？

睇過套美國紀錄片 街邊老鼠有學習能力 見到同類中伏會記得

智力測驗

串林鄭

係咪用淘寶貨然後話無用

用泰國製🇹🇭老鼠膠
一樽裝 塗上紙皮上
加一舊蘋果 放中心

老鼠板 已被佢哋破解

仲有好多 買左好多零件 因為大量買滾軸有平 想整完比食環處捉老鼠，仲咁落去用老鼠籠/老鼠膠/藥，老鼠有記憶體同識學習，老鼠籠老鼠膠咁特別，老豆老母由細同佢地講到大唔會中招。

佢好似放過老鼠走㗎喎

鼠患都殺咗上半山
不過班撚樣扮睇唔到啫

香港真係好多「老鼠」

食環署班友成日蛇王 捉鬼到老鼠咩

古法水桶最有效

你老母街市唔比養貓， 結果多老鼠囉。

建議引入澳洲野貓滅老鼠！

成班垃圾

咁靚仔

攞個水桶加枝會轉嘅棍
棍上面搽滿食物
一晚浸死幾十隻

咁佢又講得啱
有啲老鼠聰明到
會拆走你啲嘢拎去賣㗎

地鋪一賣生果、菜、鮮肉就會出事
一收鋪就dum哂d 包裝、賣剩貨係條大街度
夜晚就有果欄送去地鋪門口 又有批人係到拆包裝搬入鋪上架

香港食環署人員俾外國的蠢西

咁公道啲講句 香港真係難搞嘅
人地段片第一句個remove other food source已經做唔到

日本繁華街d商店咪仲高密度
一條巷仔十幾間居酒屋
但未見過有老鼠

你搵藉口都叻過外國啦

成班垃圾老鼠横行都可以話睇唔到

老鼠+1分。終於超越上海深圳。

香港有鼠患咁巴黎果啲叫咩

金槍人: 中國嗰d叻過外國

會有bait shyness

日本唔會亂掉垃圾

所以我整左好多呢個陷阱出黎

應該買呢類產品

香港老鼠聰明啲

唔公平喎 應該用返外國市區d 老鼠做比較 鬼佬鼠食住煙屌香港市區鼠啦 屌到吱吱聲

根本係有人喂老鼠，一日唔檢控/打靶都無用

應該話香港老鼠生存環境同外國差好遠，未必適合

屌你d官講句野都引人罵

一次一隻渣喎 用啲陷阱可以連擊技 好啲

7000V

香港班狗官聰明D囉

ON9家長連怕羞草都話吉親小朋友
成個香港冇公園有怕羞草了
仲諗住有呢舊野?
電到小朋友點算

蓬係要隻老鼠走入一個洞/探頭/比物件包圍住都會令老鼠好大介心eg:老鼠籠同埋co2都唔夠令老鼠放低介心。

食環署d人唔係蠢過老鼠下話